鏗鏘集之榮神益人

位於堅尼地道的三級古蹟佑寧堂，上月開始動工清拆，教會和發展商合作興建廿二層高住宅，教會除了獲得發展商幫忙重建教堂，亦會獲得部分單位自用；發展商則可以在市區黃金地段發展。

這種模式的教商合作過去例子不少，神召會位於沙田城門河旁的土地去年亦在城規會闖關，申請將休憩用地改劃為住宅用途，但並未成功。為何教堂可以變作商業用途？當中的機制和程序是怎樣的？教堂座落「政府、機構或社區」用地，變了住宅後，對城市規劃有何影響？

明搵人笨

神你老母.賤格賣地起樓